空调 处理好风过滤提高室内空气品质

网12月30日讯：一般空调系统中新风过滤处理或新风机中的过滤器只用粗效过滤器，如果采用净化系统的所谓三级过滤（新风粗效、回风中效、送风高效）的模式，可以提高室内空气品质。 以下是风过滤处理不好出现的一些情况。一、系统运行不长时间，热交换器肋片间已近堵满。 二、一些送风末端非高效过滤器系统，如计算机房、宾馆客房等,,，虽室内装饰不错，新风、空调送风皆经过过滤处理，但一些室内送风口附近及窗台表面仍可发现积尘，机内部件表面上也粘附一层尘土,。三、空调系统启动后，室内细菌浓度和臭味反而增加，这是由于热交换盘管、肋片及其周边部件上滞留的凝结水慢慢蒸发形成盘管四周高湿度（并且高温度）条件，而成为适合微生物繁殖的环境，繁殖时生成的大量气体由于系统带动而突然释放出来，成为恶臭之源。据认为是新风带来并积存于这些地方的大量尘埃不仅携带了微生物wdff5_d，还为微生物繁殖提供了不可缺少的营养条件。 